★勵志！炒期指必賺，好媽媽29歲焗退休 每月最少賺40萬元

女人能撐起半邊天，這句話正好來形容今期主角。由於兩名兒子自小患有罕見病，為照顧家庭，女強人Lenna早於29歲退休，但當時不太習慣當家庭主婦，曾在人生路上迷失方向，情緒陷入谷底。在無心插柳下，她接觸到期指這項投資工具，重新燃起心裏那團火，最後更足足花了8年時間鑽研，現時安坐家中炒期指，每月最少賺40萬元！

「玩期指與習武一樣，要花長時間去鑽研，同時要真心鍾意，加上自律，投資先會得心應手！」已達財務自由的Lenna把投資心得娓娓道來。

從外表看來，五官標緻的她完全不像年屆53歲的媽媽。她自小性格好動，故畢業後在免稅店人事部工作，由於每天能接觸到不同人，工作得頗快樂。丈夫收入雖足以應付全家開支，但她希望婚後繼續工作，但發生了一件事情，改變一家的命運。

Lenna留意到，每當兩名兒子跌倒時均很容易出現骨折，於是帶他們前往求醫，惟醫生診斷後未發現任何異樣，其後夫婦再找醫學教授為兒子們診治，經詳細檢查後，兄弟均確診患上「先天性成骨不全症」，該病症又稱脆骨症或「玻璃骨」，是一種罕見遺傳疾病。如電影般的情節竟發生在自己身上，兩個兒子患上相同疾病，作為媽媽，必定要全天候照顧小孩。

因此她只好辭去原有工作，變身全職媽媽，回想那時要不停進出醫院，陪兒子們做物理治療。當他們上小學時，也要陪伴左右，對於當時只有30出頭的她來說，事業、人生好像停頓了，壓力更瀕臨爆煲。

不過，一家人得到學校及不少人支持，令Lenna重新振作，而幸運地，兒子們可與其他小朋友一樣就讀於傳統學校，她對孩子們逐步放手，並開始尋找自己的生活。

對於家庭主婦來說，炒股可能只是為了賺點私己錢，但她卻視為自己的事業，且一步步建立起豐厚財富，成功達至財務自由。她稱，最初在2000年開始聽市場消息炒細價股，通常持股數天，甚至即日沽貨，但始終認為短炒細價股太被動，故決定放棄。而隨着香港交易所(00388)在2006年引入牛熊證，她開始投資牛熊證及窩輪，惟當中有賺有蝕，令身家大上大落，更曾輸掉200萬元。她認為，個股及高槓桿的投資同樣由大戶操控，散戶毫無優勢。

在機緣巧合下，Lenna接觸到期指，發現投資期指着重技術運用，機制公道及透明。她續指，雖然玩期指的按金較輪證為貴，但「世界上嘅嘢就係咁，唔會兩全其美」。而縱使朋友及家人勸她不要投資期指，只需乖乖在家中做少奶奶，但她對期指深感興趣，加上「咩都要試」的性格，故於2007年正式投入期指世界。

她認為，學習期指過程有趣，當年報讀多個課程，學費由數千至十幾萬元，其中更有馬來西亞老師來港教學，單是一門技術，收費已達28,000元。「旁人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿」，她稱，「真係投放咗大量金錢上期指課程，但其實同其他人上興趣班一樣，人哋對插花有興趣，自己則對投資期指有興趣。」

經過8年學習生涯，以及多年實戰經驗，Lenna制訂出一套適合自己性格的投資方程式，且贏面頗高。現時她每天在港股夜期收市後花近兩小時做功課，畫出線圖，作技術分析，為之後一天作準備。在每天早上八時四十五分，則為開市作準備，她開市期間不會收聽財經消息，只會聽音樂，甚至最愛聽靈異故事，只靠感覺及切合自己一套的方程式來投資，每月最少能賺40萬元。

她自信地稱，自己是一個操盤員，深信投資方法及技術只是其次，最重要的是心態，要明白投資有賺總有蝕，而且一定要有紀律，作為炒即日市的投資者，要設定離場的價位及點數，否則只會被市場牽着走。

對於現時港股走勢，她料仍有上升空間，但恒指始終接近歷史高位，沽貨壓力會愈來愈大，預料短期走勢會呈大漲小回的格局。

Lenna兩名兒子小時候被確診患有罕見疾病，雖然外出時要用輪椅，但在家中可自行走動，更不時與親友去旅行，甚至連游泳亦難不倒他們。

現年24歲的長子於中文大學畢業，主修信息工程學，近日開始修讀心理學；至於次子則修讀社工系，希望將來可幫助更多人。與此同時，長子正研究一個手機應用程式（App），與紓緩情緒有關，更會引入人工智能（AI）技術，希望透過程式分析情緒病患者的心理狀況，從而得到治療。

事實上，香港人壓力甚大，來自工作或家庭的負面情緒不斷累積，在這幾年間確診患有情緒病的患者明顯增加。對於早已達到財務自由的Lenna來說，健康快樂較金錢更重要，她希望未來能繼續身體力行，做社會服務，協助有需要的家庭，以過來人身份分享經驗及勉勵家長。

Lenna投資期指獲利甚豐，不過原來她從小已深信投資磚頭最穩陣，現持有數個物業收租。她表示，人始終要有瓦遮頭，假如當年結婚未置業，仍租樓住的話，在照顧兩名兒子的同時，或要擔心會否被業主趕走，這樣一家人便會多一個煩惱。

幸而她早年已上車，並以樓換樓方式搬到大單位，一家現時居於九龍塘畢架山峰，另於同區有三個物業。她稱，現時樓價確太貴，回想當年，她在1997年斥約930萬元買入同區又一居地下連花園單位，屬高位入市個案，其後單位在2003年大跌至300多萬元，見隔籬單位放盤，便立即再買入，並打通為相連戶。

「諗番九七年時，其他人不斷笑我買貴樓，到2003年又話會跌死你呀，仲買！」惟她並無理會，覺得有需要便買，有危便有機，只要是抗跌能力較高的優質物業便好。現時她持有的物業保守估計市值逾億元。

媽媽我要母愛

33我都信

差唔多了

06年買牛熊 之後先買期指
97年買樓

開班受徒啦！

炒期指必賺 開對沖基金啦

養唔養狗，識自己去廁所

97年已經買成千萬樓 邊有得輸 03年低位重有本買隔離單位

嘩 最近又吹股神 屌股災到

人地本身有啲家底先可以咁做，真心奉勸本少，即係得一兩張按金嘅巴打唔好亂嚟，太煎熬

c9 全面進場接貨

Win多啲

又鱔稿

老貓想學嗎?

大戶扮散戶
有冇講個本幾大月賺40萬

有幾多做本先？一千萬做本？

股神出現

好撚正

無家底都唔怕啦
大把連登仔争住幫佢供股

Bloomberg ?

鬼妹樣
53歲？

又靚又叻cls

呢 d 本身思考就好撚勁

股joy又到

諗起葉翠翠話炒中移動買到賽西湖

上完3萬點又黎股神新聞，各位睇路

到頂了家庭主婦都係股神了幾時到掃街啊嬸都入手700

23都信喇

新聞又黎差不多見頂即係

真

早幾日先有單話講個男人辛苦養大個仔
而原因就係個老婆正正又係炒股炒到自殺

我條野又長又硬，收唔收契仔

呢d 睇完當娛樂新聞咪算lor

連登仔點會學到
人地輸2球都無壓力
連登輸幾千都已經叫哂春
等政府4千開飯

50路

尼d「新聞」
都唔知聽左幾多次

如果佢話 到現在為止 炒期指炒左5年 淨賺港幣一千萬 每年賺兩百萬 咁就講得通

但係你話每個月 最少可以賺四十萬。唔係幾講得通 睹大細冇必勝 每個月有時賺錢有是蝕錢。

如果有一位職業賭徒 佢話30歲退休 專研賭博技術20年 每月最少賺港幣一百萬.....
你信唔信？

788由跌返幾個價，已嚇到賴屎

睇嚟又想開班授徒
每位二十萬

肥仔水

唔似
Bloomberg個keyboard好多顏色同個板面唔係噤

倒轉左講
真係勁既自己炒, 駛乜幫人

自己炒點夠本
基金搵客磅水抽十幾廿個percent不知幾禾味

更曾輸掉200萬元

她在1997年斥約930萬元買入同區又一居地下連花園單位，屬高位入市個案，其後單位在2003年大跌至300多萬元，見隔籬單位放盤，便立即再買入，並打通為相連戶。

D股神又出返黎 個牛市仲可以行幾耐

路透

53？

識人炒期日賺五萬起，一年唔多過10日輸錢。但一個做trade 方法，太多張數就會被莊家發現，所以無得發大黎攪。

只可以話天外有天，人外有人。

但係呢班友又話自己30歲搵4萬一個月喎

果然一個睇落成功左既人 講句廢話都變至理名言

大把高手低調唔講比人知姐,我都識有個人淨係玩1,2張大期可以日賺幾萬,仲要連續30幾日連贏, 間中都係輸幾千
只要你研究到個方法,真係無野係無可能

中六彩都係有可能啦，點解唔期期俾廿蚊本啫，本少利大添

她在1997年斥約930萬元買入同區又一居地下連花園單位，屬高位入市個案，其後單位在2003年大跌至300多萬元，見隔籬單位放盤，便立即再買入，並打通為相連戶。

03年sars 可以full paid 3m
本身都大把

29歲就退休保養係好D

幾十年前又係炒期指個個以為自己投資大師，點知成班人調返轉爭銀行幾十萬

落自己盤可以最多500萬
同落基金盤唔知幾多個B
完全係兩個操作黎

無限金錢 cls

期指機制公道及透明
依D人害人以為好易玩，睇錯邊又搞到家破人亡

預留HSI跌到0點嘅保證金 咁就冇得輸

一有呢啲新聞 即係開始黎料喇

個個睇完呢新聞 聽日就去炒
報導呢D新聞害死幾多人

唔緊要,人始終要死
只係早d, 冇乜分别

真係咁叻點會受訪?

小心 股joy

蝕到仆街個啲好慘

期指着重技術運用，機制公道及透明

收契仔嗎

經濟史上曾經有一隻
由經濟學家，物理家，數學家 搞的 LTCM

.......

其實冇講錯
特別係夜期時段

屈撚到

學似你咁柒咩
淨識買1478

MILTF

係FG 50K呀
連登仔30歲已經搵緊100K，住5000萬up豪宅，出入揸Aston Martin，星期六日私人遊艇出海開sex party

唔引多d人買
大戶邊有咁多錢賺

佢依啲大戶控制散戶咪出個報導話易賺囉

咁本金幾多先得㗎 講月賺幾多冇用㗎喎

你地唔知個本者
本大咩都賺架啦

咁L勁，公開條方先啦

sharpe ratio 有4而且4年內賺幾十倍既果隻神話級基金？

\|/
師父早

fung ching..

Sick

咪害人

其實股市真係唔係好關數學事
你話之前賭博果啲都仲有多少路因為可以計倍率
22點可以數牌之類
股市真係消息影響多過公司實際表現好多

假到仆街
月賺 50萬即係每個月贏 8000點或以上
除非個女人開 20張大期

扯旗了..

佢冇講大話
佢俾人中出移動個閪
簡稱中移

丈夫收入雖足以應付全家開支

本多終勝, 輸左咪叫老公填數囉
講下老公搵幾多先啦

一個月20日trading day
平均一日2萬
即係一張大期食400點
但恒指平均日波幅少過1%...
當佢開五張大期 都要食80點

哈

人地成億物業 你估佢無？

又股神

一膽二力三功夫
一係夠膽坐，唔敢贏唔認輸係大忌
二係本大，夠錢坐
三係身手好，最好唔使坐

標題黨
07年先開始玩期指 即係42歲, 同29歲冇任何關係
係97/03年佢無業既時期都有近千萬黎買樓
除左條命生得好投岩胎/嫁到有錢佬 睇唔出有邊一點同"女人能撐起半邊天"有關

講到尾都係靠樓同靠其他人

地方的好媽媽需要愛

每月40萬 佢一定賺夠啦

咁未唔炒期指炒es,期油，期金囉

lm

我有錢開十張大期慢慢坐，實回架

做基金要攞牌攞野攞盛。又要對證監 煩撚到豬西咁
不如自己unun 腳仲好啦

所以你唔係賺大錢既人囉
如果人地有人脈有客
隨時賺以億計
仲會講一佢好麻煩不了咩

句*

係呀 唔洗多。5000萬夠我去泰國做土皇帝過世 你比一億我都冇用 人各有志 得唔得

師奶股神出現啦！睇路呀！

股災來了
咁多估神出嚟認屎認屁